\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbasev3} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !
\usepackage{postit}



\graphicspath{{/home/thomas/Documents/LATEX nas/Forge/term-tex/Images/}} %chemin du fichier image

\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{2} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{0} %compteur de chapitre
\author{ Activité ouverte}

\begin{document}


\chapter{Dessiner}



Vous êtes infographiste en herbe et souhaitez réaliser un logo en utilisant des fonctions polynomiales (degrés 0, 1, 2 et 3 maximum). 






\vspace{0.3cm}

\cadrep{Travail à faire}
{
\begin{enumerate}
\item Rappeler l'allure des courbes pour chaque degré de polynome;
\item Proposer un petit croquis utilisant les allures précédentes d'un logo pour le thème que vous voulez (par exemple votre filière)
\item Essayer de réaliser ce logo sur votre calculatrice en utilisant des fonctions et en s'inspirant de l'exemple.
\end{enumerate}

}

\vspace{1cm}


Exemple :

\begin{center}

\begin{tikzpicture}[scale=0.8]
\tkzInit[xmin=-3,xmax=3,ymin=-1,ymax=6]

\tkzDrawX
\tkzDrawY


\tkzFct[color=blue,domain =-1.48:-1,samples=200,line width=0.8pt]{-2.09*\x+1.91}
\tkzFct[color=blue,domain =-2.36:-1.48,samples=200,line width=0.8pt]{1.96*x+7.92}


\tkzFct[color=blue,domain =1:1.49,samples=200,line width=0.8pt]{2.13*\x+1.91}
\tkzFct[color=blue,domain =1.49:2.36,samples=200,line width=0.8pt]{-2.04*x+8.08}

\tkzFct[color=green,domain =-1.03:1,samples=200,line width=0.8pt]{0.32*x**2+0.02*x+2}


\tkzFct[color=orange,domain =-0.6:-0.4,samples=200,line width=0.8pt]{-20.28*x**2-20.28*x-1.87}
\tkzFct[color=orange,domain =0.4:0.6,samples=200,line width=0.8pt]{-20.95*x**2+20.95*x-2.03}

\tkzFct[color=red,domain =-1.06:1.02,samples=200,line width=0.8pt]{-0.54*x**2-0.03*x+4.46}

\tkzFct[color=black,domain =-2.36:2.36,samples=200,line width=0.8pt]{0.59*x**2}
\end{tikzpicture}



\end{center}

Voici la liste des fonctions et l'intervalle utilisé : 

\begin{itemize}
\item $f(x)=-2.09x+1.91$ sur $[-1.48;-1]$ (bleu)
\item $g(x)=1.96x+7.92$ sur $[-2.36;-1.48]$ (bleu)
\item $h(x)=2.13x+1.91$ sur $[1;1.49]$ (bleu)
\item $i(x)=-2.04x+8.08$ sur $[1.49;2.36]$ (bleu)
\item $j(x)=0.32x^2+0.02x+2$ sur $[-1.03;1]$ (vert)
\item $k(x)=-20.28x^2-20.28x-1.87$ sur $[-0.6;-0.4]$ (orange)
\item $m(x)=-20.95x^2+20.95x-2.03$ sur $[0.4;0.6]$ (orange)
\item $n(x)=-0.54x^2-0.03x+4.46$ sur $[-1.06;1.02]$ (rouge)
\item $p(x)= 0.59x^2$ sur $[-2.36;2.36]$ (noir) 
\end{itemize}



\end{document}